\chapter{Entrenamiento del modelo de clasificación para el servicio de reconocimiento facial}
\label{anexo:4}

Para que el servicio de reconocimiento facial \textit{Person Recognizer} sea capaz de identificar a las personas que se hallan en una imagen, es necesario entrenar un modelo de clasificación que permita inferir el conjunto de personas que estarán autorizadas para acceder al laboratorio. 

En este Anexo se describirá todo el proceso llevado a cabo para entrenar el modelo de clasificación para identificar a los usuarios. Todo el proceso aquí descrito esta basado en la documentación oficial del proyecto Openface: \url{https://cmusatyalab.github.io/openface/demo-3-classifier/#3-generate-representations}

\begin{enumerate}
	\item Primeramente es necesario disponer de un \textbf{conjunto de imágenes} de las personas que se quieren identificar. El formato de las mismas debe ser \textit{.jpg} o \textit{.png}. Cuanto mayor sea el conjunto de imágenes, mejor grado de acierto obtendremos a la hora de clasificar las imágenes. Todas esas imágenes se guardarán en una carpeta que esté nombrada de igual forma que la persona a identificar. En este caso, en la Figura \ref{fig:entrenamiento1} se puede observar que hay cinco imágenes de la persona identificada como cristian.
	
	\begin{figure}[h]
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.70\textwidth]{figures/entrenamiento1.png}
			\caption{Dataset de imágenes}
			\label{fig:entrenamiento1}
		\end{center}
	\end{figure}

	\item Seguidamente se descargará el \textbf{repositorio Openface} disponible en la dirección: \url{https://github.com/cmusatyalab/openface}. Una vez descargado el repositorio, es necesario descargar los \textbf{modelos de entrenamiento} utilizando para ello el script (\textit{get-models.sh}) disponible en la carpeta \textit{models} del proyecto. Para ello ejecutaremos la siguiente instrucción:
	\begin{console}
		./get-models.sh
	\end{console}
	
	\item A continuación se preprocesarán las imágenes del dataset para alinear y recortar las caras en todas las imágenes. Para ello será necesario ejecutar la instrucción siguiente en un terminal:
	\begin{console}
	for N in {1..8}; do ./util/align-dlib.py <path-to-raw-data> align outerEyesAndNose <path-to-aligned-data> --size 96 & done
	\end{console}
	En nuestro caso, indicamos el numero de procesos a lanzar(según los núcleos del procesador), el directorio de imágenes de la persona a identificar y el directorio donde se guardaran las imágenes alineadas con el siguiente comando:
	\begin{console}
	for N in {1..4}; do ./align-dlib.py ~/Descargas/dataset/ align outerEyesAndNose ~/Descargas/alineadas/ --size 96 & done
	\end{console}

	\begin{figure}[h]
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.70\textwidth]{figures/entrenamiento2.png}
			\caption{Alineado de las imágenes}
			\label{fig:entrenamiento2}
		\end{center}
	\end{figure}
	
	\item Una vez alineadas las imágenes (ver Figura \ref{fig:entrenamiento2}) se debe de \textbf{generar una representación} de las mismas con el comando:
	\begin{console}
	./batch-represent/main.lua -outDir <feature-directory> -data <path-to-aligned-data>
	\end{console}
	En nuestro caso, la instrucción:
	\begin{console}
	./batch-represent/main.lua -outDir ~/Descargas/representacion/ -data ~/Descargas/alineadas/
	\end{console}
	Que generará los archivos \textit{reps.csv} y \textit{labels.csv} en el directorio representacion.
	
	\item Por ultimo, para generar el \textbf{modelo de clasificación} únicamente es necesario ejecutar la instrucción:
	\begin{console}
	./demos/classifier.py train <feature-directory>
	\end{console}
	En nuestro caso, la instrucción:
	\begin{console}
	./demos/classifier.py train ~/Descarga/representacion
	\end{console}
	Con la que obtendremos el fichero \texttt{classifier.pkl} en la carpeta \textit{representacion} y que será el que utilicemos como modelo de clasificación para el servicio \textit{Person Recognizer}.	
\end{enumerate}